教聯會調查﹕教師壓力主因行政

【明報專訊】教育工作者聯會在11月24日至12月7日，以問卷調查方式共向264名在職教師查詢有關其身心健康等問題，結果發現九成教師表示工作壓力略大或過大，當中有最多教師認為壓力來源為行政工作，其次是教學如批改功課及備課等。教聯會副主席王潤強舉例，指曾有受學生歡迎的教師因私人原因辭職，學校因不能告訴學生原因，引來學生指控學校無理解僱教師，最後學校要請求相關教師自行解釋原因。

社交媒體批評增無形壓力

王潤強表示，現時社交媒體發達，網民容易未經查證便作出評論。他舉例指如有人在網上批評有學校不容學生穿著羽絨上學，惟其在涉事學校工作的朋友澄清，事實學生可以穿著羽絨，只是外面需要加校褸，他指類似批評無形增加教師壓力。另一副主席胡少偉則稱大量行政工作增加教師壓力，建議教育局落實「一校一行政」，減輕教師相關行政工作量；他又指政府應提高中小學教師病假計算，容許學校自行決定是以津貼或實報實銷的方式聘請代課教師，免教師帶病上班。

兩成每周工作逾71小時

教聯會訪問幼稚園、小學、中學及特殊學校教師。就教師工作時數方面，75%受訪教師反映每周工作51小時或以上，而表示自己工作達71小時或以上的受訪教師，佔總數近兩成，較去年同類調查增加10個百分點。

而在工作壓力方面，88%受訪者感到工作壓力略大或過大，認為自己只有小量壓力的受訪者佔3%。被問壓力的來源，79%受訪者指來自學校的行政工作；其次是教學工作，有65%；而認為壓力來自照顧學習差異的學生亦佔六成。86%教師指在受訪時的過去一周感到疲乏。就教師帶病上班問題，有54%受訪者聽聞平均每天都有一名或以上教師帶病上班。

呀媽係女人

教畜有壓力咪搵學生出氣囉